武漢肺炎殺到 小業主劈價求售 市區三房跌穿千萬元

受武漢肺炎疫情持續影響下，樓市觀望氣氛濃厚，二手市場近期不乏大減價成交個案，當中不少是三房大單位。西九「四小龍」屋苑昇悅居，鼠年首宗成交即錄得首度跌穿1,000萬元水平，為近三年首見。

事實上，「武漢肺炎」疫情對樓市影響日趨明顯，市民減少外出亦令睇樓量及成交大減。買家觀望疫情發展，小業主急急減價求沽貨。其中長沙灣昇悅居三房戶，日前減價200萬元易手。

昇悅居減價逾200萬

中原地產副區域營業經理許永生表示，荔枝角昇悅居錄得鼠年首宗成交，為8座低層G室，屬實用604平方呎三房戶。原業主於去年12月放盤，當時叫價1,200萬元，議價後日前以999萬元成交，大減價201萬元或16.8%。 實用呎價16,540元，成交價為屋苑2017年5月後，三房單位首度跌穿1,000萬元水平。不過，原業主於2014年11月只是以657萬元購入上述單位，持貨逾五年，賬面仍獲利342萬元，單位仍升值52%。

港島樓二手業主亦唯有大幅減價求售。世紀21日昇地產聯席董事蔡嘉駿表示，北角富澤花園新近錄得富慧閣高層H室成交，單位實用面積789平方呎，三房間隔。業主於去年12月底放盤，原叫價1,650萬元，其後減價90萬元或5.5%。最近終獲買家以1,560萬元承接，實用呎價17,772元。據了解，原業主於2007年，以609萬元購入上址，持貨至今沽售，賬面獲利951萬元，單位升值1.56倍。

上車客熱點的天水圍嘉湖山莊，有三房單位實用呎價更失守9,500元水平，較去年12月挫逾一成。其中樂湖居2座低層C室，實用面積551平方呎，三房間隔，於1月中旬以580萬元放盤。及後數度調低底價，日前終以518萬元沽出，累減62萬元，實用呎價9,401元，成交價低市價約5%。翻查資料，嘉湖山莊在在去年12月錄得逾15宗成交，平均實用呎價為10,460元，是次成交的呎價較去年12月下跌10.1%。

確診肺炎屋苑樓價受創
至於有確診「武漢肺炎」個案的馬鞍山，二手樓價即時受創，並連錄低市價成交。利嘉閣首席聯席董事楊震霆指銀湖•天峰2座中層A室，實用面積979平方呎，開價1,750萬元放售。放盤四個月，日前劈價270萬元，以1,480萬元獲承接，平均呎價約15,117元，低市價約7%。原業主於2009年6月以672萬元購入，持貨近11年，賬面獲利808萬元或1.2倍。

同區的天宇海，日前其中一宗確診個案的患者，據報居住於該屋苑，自消息傳出後當晚，有準買家隨即叫停有關交易。代理指，上述單位為天宇海1B座低層D室，實用面積736平方呎，屬三房一套間隔。單位業主叫價1,060萬元，實呎叫價14,402元，該單位近日獲買家垂青，亦已經睇樓。惟自有關患者感染新型冠狀病毒的消息傳出後，隨即決定暫緩入市計劃。

豪宅二手市場，更接連錄得豪宅蝕讓成交個案。上水天巒加倫大道單號屋，實用面積1,588平方呎，屬3房3套連儲物室間隔，附設1,669平方呎花園、657平方呎天台。原業主最初叫價2,280萬元，議價後日前以2,130萬元成交，實用呎價13,413元。2011年5月原業主以3,138萬元購入，持貨近9年，賬面蝕約1,008萬元或32%，惟連同稅項及其他雜費計，實際料蝕逾1,160萬元或約37%離場。

新入伙屋苑更出現明賺實蝕離場個案。祥益地產高級客戶經理古文彬表示，屯門豐連2座高層C室，實用面積536平方呎，兩房間隔。原業主最初叫價750萬元放售，累減132萬元或18%，日前以618萬元成交，實用呎價11,530元。原業主2016年11月以604.7萬元一手買入上述單位，一直作自住用途，持貨滿三年多，賬面只是獲利13.3萬元或約2%，連使費計後實蝕約10萬元或約2%離場。

淘大花園錄年內新低價
至於當年受「沙士」重創的九龍灣淘大花園，日前亦錄新低成交。該屋苑M座低層1室，實用面積356平方呎，兩房間隔。業主於2019年10月中放盤，當時叫價600萬元，至12月中再減至580萬元，近日劈價至505萬元成交，平均呎價14,185元，屬近一年以來新低價成交。原業主於2013年12月以330萬元購入上述單位，持價五年，獲利175萬元離場，單位升值約53%。

中原地產分區營業經理陳旭明稱，東涌區部分業主見後市未明，不惜劈價沽出物業止賺離場。藍天海岸6座中層F室，實用面積388平方呎，一房間隔，原叫價690萬元。1月業主將叫價下調至620萬元，近日肺炎疫情嚴峻及社會氣氛轉差，樓市呆滯，難得有買家誠意洽購單位，遂進一步劈價至546萬元沽出單位。實用呎價14,072元，賬面獲利241萬元或79%。

跌到100蚊就考慮下買

要上武漢面交, 不了

佢哋本身叫得高姐 樓市冇事嘅

相信政府唔戴口罩